viutv蝗語大常識問答比賽

「滾水」嘅書面語係咩？

你老味係開水
仲話講滾水唔一定係好熱，辣手先係滾水
凍咗嘅滾水都係滾水

你老味咗教死得人多啦
你係茶記有人嗌滾水你咪撚驚呀，唔一定熱㗎！
前幾集都好多「書面語」問題都on99，借啲椅引入蝗語

第一時間係諗沸水
滾水唔熱咁咩水先熱

尋晚睇我都呆撚左
仲有之前嗰晚講空姐做cabin crew都俾人話錯

你估下答沸水會點？

主持話唔係標準答案，冇分
依個節目真係好曝露到香港教育嘅問題
第一，本身內容同現實脫節，你用「開水」係香港嘅人普遍都唔會expect係熱嘅，而「滾水」亦唔會expect係唔熱嘅
根本依個「書面語」就唔係香港通行
第二，唔係「標準答案」就係錯，明明「沸水」先係香港用嚟做「滾水」嘅書面語，何錯之有？唔包括唔熱嘅「滾水」，嗰啲叫凍滾水/凍開水啦

呢個好似tvb個 係咪小兒科（好似係呢個名）

可以寫信投訴佢地

我宜家好撚亂
究竟滾水熱唔熱？

推
我相信唔係好多人有睇
但噉樣錯法真係唔可以接受

滾水唔熱咁點解有凍滾水？

滾水應該係指煮完既水
姐係生水既相反
沸水應該係指仲熱既

開水意思啱 但唔係香港用法
台灣都好少用開水

點都好
開水就一定唔係香港用字

佢個答案有埋熱開水
姐係預設左係熱
所以沸水應該都啱

老一輩真係會叫煲完凍左既水叫滾水

原來真係有人唔識分 滾水 同 沸水
雖然唔會用 開水 呢個字,但係條問題明顯要你答 開水

無錯丫，滾水= 煲過既水

滾同沸都係形容詞,滾係指水到達沸點水面滾滾下嗰個狀態, 沸,係形聲字,形容水滾嗰陣既聲音,所以話滾水=沸水一定無錯

之前整羅拔臣啫喱
寫左既水佢係叫滾水

本身「滾水」呢個口語喺日常生活都有唔同定義/用法嘅
例如「借"咩2"呀，滾水呀」嘅滾水就解做好熱嘅水
但係有時滾水都可以解做「煲過嘅水」，聽唔少老一輩都會用「凍滾水」解做煲完攤返凍嘅水

本身口語就無嚴謹定義，我覺得啲學生答「沸水」都應該唔算錯 不過個主持人都係跟標準答案俾分啫

利申：9up，唔係咩語言學家

開乜撚野水
所以書面語係邊個定，用支那語定粵語入文完全兩回事
利申鳩up

所以幾反映到香港教育問題
依個節目其實幾有意思